
\subsection{Erweiterung Protoss -- M. Kolb}
  Der in der Gruppenarbeit entstandene Agent ist nur in der Lage die Rasse Terraner 
  zu spielen. Diese Erweiterung macht es möglich, den Agenten mit der Rasse Protoss 
  spielen zu lassen. Für die Erweiterung wurden die Protoss ausgewählt, da diese eine 
  ähnliche Bauweise wie die Terraner besitzen und Einheiten auch in Gebäuden produziert 
  werden. Die Zergs haben an dieser Stelle zu große Unterschiede zu den anderen beiden 
  Rassen. Die Zergs morphen Einheiten aus anderen Einheiten und produzieren diese 
  nicht in Gebäuden, wodurch sehr große Änderungen an den Modulen Construction-Builder 
  und Unit-Builder nötig gewesen wären, welche ja schon vom Namen her eine strikte 
  Trennung von Gebäuden und Einheiten implizieren. \bigskip
  
  Da der ursprüngliche Agent in einer lauffähigen Version vorhanden bleiben sollte, 
  findet sich die Einzelarbeit im Branch \glqq kolb\grqq\ des Gitlab Repositories.

  \subsubsection{Verwendung einer anderen Rasse}
    Um eine andere Rasse für den Agenten auszuwählen, muss lediglich im Startbefehl das 
    \glqq T\grqq\ für die Terraner durch ein \glqq P\grqq\ für die Protoss ersetzt werden:

    \begin{center}
        \ttfamily
        python -m pysc2.bin.agent -{}-map Simple64 -{}-agent pysc2.agents.Agent.sc2\_agent.SC2Agent -{}-agent\_race \textbf{P}
    \end{center}

    Möglich ist natürlich auch ein \glqq Z\grqq\ für die Zergs, jedoch ist der Agent, 
    wie oben beschrieben, nicht für diese Rasse angepasst.

  \subsubsection{Erweiterung des Unit-Dictionaries}
    Fast alle Module haben einige UnitIds als Konstanten im Programmcode stehen gehabt. 
    Zum Beispiel wurden vom Construction-Builder und dem Ressourcen-Modul die UnitId des 
    Command Centers der Terraner genutzt, um immer wieder einen Referenzpunkt in der 
    eigenen Basis zu haben. Diese Konstanten mussten als erstes gefunden und zentral 
    im UnitDictonary zusammengeführt werden. Um dies umzusetzen wurde die neue Methode
    {\ttfamily getRaceSpecificUnitID(objectType)} eingeführt. Diese Methode greift auf 
    ein Dictionary zu, welches zu jedem \glqq Object\grqq\ ein Dictionary mit drei 
    UnitIds für die drei Rassen beinhaltet. Die Rasse wird, wie in \ref{sec:ÄnderungenAgent} 
    beschrieben, ermittelt und im UnitDictionary gespeichert. Für den Parameter 
    {\ttfamily objectType} gibt es im Moment folgende mögliche Schlüsselwörter 
    und die entsprechenden Einheiten bzw. Gebäude als Rückgabewerte:

    \begin{table}[ht]
      \centering
      \footnotesize
      \caption[Schlüsselwörter des erweiterten Unit-Dicitonaries]{Schlüsselwörter des erweiterten Unit-Dicitonaries}
      \begin{tabular}{l|lc|lc|lc}
        &\multicolumn{2}{c|}{Terraner}&\multicolumn{2}{c|}{Protoss}&\multicolumn{2}{c}{Zerg} \\
        Schlüsselwort & Name & Id & Name & Id & Name & Id \\ \hline
        Base & Command Center & 18 & Nexus & 59 & Hatchery & 86 \\
        Worker & SCV & 45 & Probe & 84 & Drone & 104 \\
        Supply & Supply depot & 19 & Pylon & 60 & Overlord & 106 \\
        VespeneMine & Refinery & 20 & Assimilator & 61 & Extractor & 88 \\
      \end{tabular}
    \end{table}

  \subsubsection{Neue Build-Order}
    Genau wie die Terraner benötigen auch die Protoss eine eigenen Build-Order. Dafür wurde 
    zuerst eine Ordnerstruktur für die Rassen angelegt. Hier wurden die von Deepmind im Code 
    verwendeten Bezeichnungen \glqq Terr\grqq, \glqq Prot\grqq\ und \glqq Zerg\grqq\ verwendet. 
    \bigskip
    
    Für die Protoss wurde eine recht simple Build-Order für einen Rush ausgewählt. Zuerst wird 
    ein Pylon gebaut. Dieser wird von den Protoss benötigt um in dessen Nähe Gebäude bauen zu 
    können. Im Ansschluss daran zwei Probes, um die Mineralienabbaurate zu erhöhen. Nachfolgend 
    zwei Gateways um möglichst schnell die Zealot-Produktion aufnehmen zu können. Während die 
    Gateways gebaut werden, werden noch zwei Probes produziert. \bigskip
    
    Hier endet die \glqq Pregame\grqq-Build-Order und es beginnt die Angriffsphase. Ab diesem 
    Zeitpunkt werden nur noch Zealots produziert und ab einer Einheitenstärke von fünf Zealots 
    wird der Gegner angegriffen. Dies reicht aus um den Gegner in unter 4 Minuten zum Aufgeben 
    zu zwingen. Für stärkere Gegner wird sicherlich eine aufwändigere Build-Order benötigt. \bigskip
    
    Zusätzlich wurden für die in \ref{sec:ÄnderungenAgent} beschriebenen Änderungen die Funktionen 
    des Moduls Build-Order in eine Klasse Build-Order-Service integriert.

  \subsubsection{Änderungen am Construction-Builder}
    Wie im vorherigen Abschnitt bereits erwähnt, werden bei den Protoss die Pylonen benötigt, 
    um Gebäude zu bauen. Die Pylonen erzeugen in einem gewissen Radius eine sogenannte 
    Psi-Matrix. Damit die Pylonen nicht einfach nebeneinander gebaut werden, waren einige 
    Änderungen an dem Construction-Builder notwendig. Nach mehreren Versuchen stellte sich 
    heraus, dass es am praktikabelsten ist, wenn der Abstand der Pylonen zueinander das 
    dreifache des berechneten Bauabstandes und der Abstand der Pylonen zu anderen Gebäuden 
    das zweifache des berechneten Bauabstandes beträgt. Alle anderen Gebäude können im normalen 
    Abstand zu den Pylonen gebaut werden. Zusätzlich wurde die für den Bau verbotene Zone 
    um den Nexus und die Mineralienfelder für Pylonen vergrößert. \bigskip

    Mit diesen Änderungen werden die Pylonen bei beiden Startpositionen sehr gut verteilt 
    und erreichen eine gute Abdeckung mit der Psi-Matrix, sodass eine Überprüfung des 
    Baugrundes auf die Existenz dieser nicht notwendig ist.

  \subsubsection{Änderungen am Agenten}\label{sec:ÄnderungenAgent}
    Da nun alle Module beim Start rassenspezifische Informationen vom Unit-Dictionary benötigen, 
    musste zuerst die Rasse ermittelt und dann die Module initialisiert werden. Die Bestimmung 
    der Rasse ist jedoch erst nach dem Spielstart möglich, da Deepmind keine Informationen zur 
    eigenen oder gegnerischen Rasse an den Agenten übermittelt. Aus diesem Grund wurden alle 
    Modulinitialisierungen von der Funktion {\ttfamily setup()} des Agenten in die Funktion 
    {\ttfamily step()} verschoben. Die Observations, die von Deepmind in jedem Schritt an den 
    Agenten übergeben werden, enthalten einen \glqq TimeStep\grqq, welcher über die Funktionen 
    {\ttfamily first()}, {\ttfamily last()} und {\ttfamily  mid()} zurückgibt, ob er der erste, 
    der letzte oder irgendein anderer TimeStep ist. Mithilfe dieser Information können zu 
    Spielbeginn im ersten TimeStep die Module initialisiert werden, nachdem die eigene Rasse 
    bestimmt wurde. Für die Rassenbestimmung macht man es sich zu nutzen, dass der Bildschirm 
    am Anfang über der eigenen Basis zentriert ist. Es wird die UnitId in der Mitte des Bildschirmes 
    aus den Observations ausgelesen und über das UnitDictionary die dazugehörige Rasse ermittelt. 
    Als letztes wird die Rasse als eigene Rasse im UnitDictionary festgelegt, damit die anderen 
    Module initialisiert werden können.

  \subsubsection{Ausblick}
    In den vorherigen Abschnitten sind noch zwei Probleme zum Vorschein gekommen. Zum einen 
    muss der Construction-Builder noch so erweitert werden, dass eine Überprüfung auf die 
    Existenz der Psi-Matrix stattfindet. Diese wird nicht nur benötigt, um eine geeignete 
    Bauposition für die Gebäude zu finden, sondern auch, um die Baupositionen der Pylonen zu 
    optimieren und eine möglichst große Abdeckung zu erreichen.  Durch die momentan recht kurze 
    Spieldauer kommt es durch die fehlende Überprüfung jedoch zu keinen Problemen. Probleme 
    sollten erst auftreten, sobald der Gegner Pylonen zerstört hat. Zum anderen ist es sinnvoll, 
    wenn eine Erweiterung des Agenten für die Zergs stattfindet, damit der Agent für alle Rassen 
    optimiert werden kann.
